<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Topic: Games | Diário de programador]]></title>
  <link href="http://PauloLuan.github.io//github/blog/categories/games/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://PauloLuan.github.io//github/"/>
  <updated>2015-04-29T14:37:15+00:00</updated>
  <id>http://PauloLuan.github.io//github/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Paulo Luan]]></name>
    <email><![CDATA[pauloluan.inova@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Traduções de Jogos de Videogames para Português]]></title>
    <link href="http://PauloLuan.github.io//github/blog/2012/01/14/traducoes-de-jogos-de-videogames-para-portugues/"/>
    <updated>2012-01-14T15:45:01+00:00</updated>
    <id>http://PauloLuan.github.io//github/blog/2012/01/14/traducoes-de-jogos-de-videogames-para-portugues</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quando eu jogo videogames minha maior dificuldade é o entendimento da história do jogo, na verdade creio que grande parte dos jogadores tem essa dificuldade, apesar da acessibilidade ao aprendizado de novas línguas, nem todos possuem o entendimento aprimorado de outra língua além de sua língua nativa, no entanto o meu objetivo neste artigo é falar um pouco sobre traduções de jogos para português!</p>

<!-- more -->


<p>Para a plataforma de Pcs a tradução dos jogos já é bastante consolidada para o nosso idioma, para quem ainda não conhece o fórum da <a href="http://www.gamevicio.com/">Gamevicio</a> (fica a dica) possui diversas traduções da maioria dos jogos lançados para PC!. Lá existe um <a href="//www.gamevicio.com/i/projetos-de-traducao/index.html">projeto de tradução</a> de jogos para esta plataforma, sendo que o funcionamento é uma espécie de “Tradução Open-Source” onde todos os usuários podem pegar os arquivos e traduzir para o português. Acho fantástica esta ideia! Pois as traduções saem muuuuito rápidas e com uma qualidade incrível!</p>

<p>O grande problema é que nem todos os gamers são usuários de Pcs, e traduções para Xbox 360, Playstation 3 e outros consoles são raríssimas! Na minha opinião por dois motivos: primeiro que a arquitetura de um jogo para console é diferente, logo, muito mais complexo de fazer uma modificação funcionar, segundo e o ponto mais crítico da coisa: é considerado pirataria, pois é necessário queimar uma nova mídia ou utilizar algum meio “paralelo” ao original para que o jogo possa funcionar.</p>

<p>Há algum tempo atrás fui em uma palestra interessantíssima sobre <a href="http://www.visgraf.impa.br/seminar/slides/seminario-esteban.pdf">“O Futuro dos Videogames”</a> com o palestrante <a href="http://www.inf.pucminas.br/sbc2010/index.php?mact=News,cntnt01,print,0&amp;cntnt01articleid=14&amp;cntnt01showtemplate=false&amp;cntnt01returnid=57"> Esteban Walter Gonzalez Clua </a> este cara é diretamente ligado ao desenvolvimento e tecnologias de games, não perdendo a oportunidade o questionei por qual motivo os jogos lançados no brasil ainda não são traduzidos, ele me respondeu que o principal motivo é a pirataria, pelo que entendi de sua resposta, as produtoras ainda possuem certo receio em explorar o mercado brasileiro por conta da enorme pirataria existente em nosso país. O principal problema em relação à pirataria é a questão dos altos preços e impostos (absurdos) que pagamos sobre os produtos tecnológicos.</p>

<p>De certa forma não concordo com a posição das produtoras, pois o esforço para a tradução de um jogo não interfere em nada no custo de uma produção de um grande jogo! Imaginem um jogo como GTA 4 que custou miseros <a href="http://games.terra.com.br/noticias/0,,OI4288480-EI1702,00-Producao+de+Grand+Theft+Auto+e+a+mais+cara+da+historia.html">100 milhões de dólares!</a> ou God of war 3 que custou <a href="//www.gamevicio.com/i/noticias/40/40315-revelado-o-custo-de-producao-de-god-of-war-iii/index.html">44 Milhões de dólares</a> para serem produzidos, o custo da tradução de um jogo é quase que inexistente em uma produção como esta.
Existem diversas discussões sobre <a href="//www.romhacking.trd.br/index.php?topic=6968.0">projetos de traduções</a> independentes para tradução de jogos de console para PT-BR, mas talvez pela complexidade de se mexer em uma plataforma de consoles dificulta este processo, como é o caso <a href="//nowloaded.org/forum/index.php?showtopic=135640">deste tópico</a> que parece ter morrido (rs).</p>

<p>Eu me motivo pra caramba quando penso em jogar games traduzidos em consoles! Imaginem poder entender perfeitamente todos os jogos em sua língua nativa! Seria muito bom!</p>

<p>Eu tenho uma solução para este caso! ;) se o problema para as produtoras é o custo para a tradução dos idiomas, deveria ser feito um projeto open-source da tradução dos seus jogos, neste caso, existiriam diversos projetos de um mesmo jogo onde cada pessoa do mundo pudesse entrar e traduzir o seu game para sua língua nativa, logo, todos os seus jogos seriam traduzidos para a maioria das línguas de todo o mundo! A dificuldade de se mexer com a arquitetura do sistema ficaria por conta da produtora (pois ela tem todas as ferramentas) e a pirataria não seria necessária já que cópias originais seriam traduzidas para a língua do usuário!!!</p>

<p>Neste caso, garanto que os jogos seriam muito mais vendidos em todo o mundo pois a acessibilidade aumentaria de maneira espetacular, ou seja, as produtoras ganhariam bastante dinheiro e em troca os games poderiam ficar mais baratos por conta das vendas. O governo por sua vez poderia diminuir o absurdo que pagamos dos impostos e mais pessoas poderiam comprar jogos originais!! pois não é justo pagar 200 reais em um jogo sendo que ele é vendido por ¼ do preço fora do país!!!!</p>

<p>É uma pena que isto não acontece no mundo real, por conta do capitalismo e corrupção que existe em nosso país! Apesar do pouco tempo que tenho disponível sempre estudo como explorar a plataforma Xbox 360 para que novos projetos de tradução open-source sejam criados! Se conseguir encontrar novas soluções ou até mesmo criar um novo aplicativo que faça com que novos mods sejam criados postarei aqui em meu blog! Pois quem tem a força somos nós usuários! Então se não mexermos a bunda da frente do computador e fazer o negócio acontecer dificilmente (ou raramente) os jogos serão traduzidos para nossa língua! Pois não vou dizer que é facil mas não é impossível! ;)</p>

<p>Vejam alguns jogos para xbox 360 que já foram traduzidos para nossa língua (não encontrei projetos pra playstation 3, quem encontrar poste nos comentários por favor):</p>

<p><a href="//www.romhacking.trd.br/index.php?topic=4992.0%E2%80%9D">Silent Hill Homecoming</a>
<a href="//www.romhacking.trd.br/index.php?topic=7004.0%E2%80%9D">Alan Wake</a>
<a href="//www.romhacking.trd.br/index.php?topic=6336.0%E2%80%9D">GTA 4</a></p>

<p>Lista bastante extensa (creio que são todos os jogos traduzidos para português da plataforma xbox 360:)
<a href="http://teemgames.blogspot.com/2010/04/jogos-de-xbox-360-em-portugues-do.html">http://teemgames.blogspot.com/2010/04/jogos-de-xbox-360-em-portugues-do.html</a></p>

<p>Links interessantes sobre XBOX 360:
<a href="http://www.romhacking.trd.br/index.php?topic=6968.0">http://www.romhacking.trd.br/index.php?topic=6968.0</a>
<a href="http://nowloaded.org/forum/index.php?showtopic=135640">http://nowloaded.org/forum/index.php?showtopic=135640</a></p>

<p>Se tiver algum link interessante sobre este tema poste nos comentários.</p>

<p>Gostou? Deixe um comentário! ;) ficarei feliz em saber o que achou do meu post! Abraços a todos!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
